---
title: "專案需要初始化 Helm Value 使用教學."
description: 如何在個別專案內初始化 Helm Value 教學.
image: "../../public/blogs/k8s-&-helm.png"
publishedAt: "2024-04-19"
updatedAt: "2023-04-19"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - Helm Charts
---

> 在瀏覽前，若是忘記可以先參考以下文章呦
> [Helm 簡介](blogs/helm-001)

1.  在個別的專案根目錄上新增一個資料夾命名為 ”helm_value”
2.  到 [DevOps / GKE-Helm · GitLab](https://gitlab.com/devops821128/gke-helm) 專案
3.  進入 example_value 資料夾中
4.  根據專案類型，是 Cronjob 或是 Deployment 類型
    - Cronjob 類型選擇 helm_value-cronjob
    - Deployment 類型選擇 helm_value-deployment
5.  將資料夾中的檔案複製至個別專案上的 helm_value 中
6.  全部 yaml 檔案都需要做調整喔

```yaml
# env => 部屬的環境(必填)，可填值 dev devqa intergration staging prod
# type => 部屬的類型(必填)，可填值 api job frontend
# dept => 部門的單位(必填)，可填值 platform outside interface gt1
# product => 服務名稱(必填)，例如: bbchat schedule
# repo => 部屬服務的 repo 名稱(必填)，例如: imctl_api, imctl_web
labels:
  env: env
  type: type
  dept: dept
  product: product
  repo: repo
# namespace 預設 default
namespace: default # service namespace
# serviceAccountName 預設 default
serviceAccountName: null
# 服務的名稱(必填)
name: charles-personal # service name. ex: <部門>-<組別>-<服務名稱>-<服務代號>
deployment:
  # container 的屬性
  container:
    image: nginx:latest # docker image
    # Pod 數量
    replicaCount: 1
    # container 的 command，下面有範例(非必填)
    command:
      - "/bin/sh"
    # container port(非必填)
    containerPort: 80
envs:
  ref:
    configMapRefName: charles-personal-config # ConfigMap Ref
    secretRefName: charles-personal-secret # Secret Ref
  secretFrom: # Secret value from
    envName: TZ
    configMapKeyRefName: charles-personal-config
    configMapKeyRefKey: TZ
  volumes:
    name: config
    configMap:
      name: charles-personal-config
      itemsKey: TZ
      itemsPath: TZ
  volumeMounts:
    name: config
    mountPath: "/config" # Mount path to access the ConfigMap data. # Python maybe is app/config
# container 的資源設置
resources:
  limits:
    cpu: "100m"
    memory: "128Mi"
  requests:
    cpu: "100m"
    memory: "128Mi"
# hpa 設定，下面有範例(非必填),Utilization 代表使用率，averageValue 代表平均值
hpa:
  min: 1
  max: 3
  metrics:
    - type: Resource
      resource:
        name: cpu
        type: Utilization
        value: 50
    - type: Resource
      resource:
        name: memory
        type: AverageValue
        value: 100Mi
# service 設定，讓 pod 可以被外部存取
service:
  # service 的 類型 ClusterIP NodePort LoadBalancer
  type: "ClusterIP"
  # service 的 port，下面有範例
  ports:
    - name: "http"
      port: 80
      targetPort: 80
  # 白名單
  whitelists:
    - name: first
      ip: 10.0.0.0/24
    - name: second
      ip: 10.0.2.0/24
ingress:
  enabled: false
  className: ""
  annotations:
    {}
    # kubernetes.io/ingress.class: nginx
    # kubernetes.io/tls-acme: "true"
  hosts:
    - host: chart-example.local
      paths:
        - path: /
          pathType: Prefix
          port: 80
  tls: []
  #  - secretName: chart-example-tls
  #    hosts:
  #      - chart-example.local
serviceAccount:
  # Specifies whether a service account should be created
  create: false
  # Automatically mount a ServiceAccount's API credentials?
  automount: true
  # Annotations to add to the service account
  annotations: {}
  # The name of the service account to use.
  # If not set and create is true, a name is generated using the fullname template
  name: ""
# secrets，下面有範例
secrets:
  name: charles-personal-secret
  data:
    TZ: QXNpYS9UYWlwZWk=
# configmap list，下面有範例
configmap:
  - name: charles-personal-config
    namespace: default
    labels:
      env: env
      type: type
      dept: dept
      product: product
      repo: repo
    data:
      TZ: "Asia/Taipei"
      OBJECT: { FIRST: "first object value", SECOND: "second object value" }
```

7.  接著，執行推 Code 的動作。讓測試碼跑 CI/CD 流程即可
8.  CI/CD 執行完畢後，到 GKE 上確認服務是否有在線上

<Image src="/blogs/7569512/7504054.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />
